{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016558",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무령왕비 은팔찌"
    },
    "text": "武寧王妃 シルバーブレスレット\\n\n忠清南道公州市観光団地キル34、国立公州博物館(熊津洞)\\n\n1974年7月9日に国宝に指定されたこのブレスレットは、直径8cmで環径1.1cmの大きさで、現在は国立公州博物館が所蔵しています。ブレスレットの表面には三つの爪が彫刻されており、その中に二つの頭が反対に回っています。さらに、ブレスレットの内側には陰刻で「庚子年2月、脚作大夫人分二百州主耳」という文字が刻まれています。 「庚子年」は520年、つまり武寧王20年です。しかも、王妃が亡くなったのは526年、聖王4年のことですから、このブレスレットは彼女の死の6年前に製作されたものだとわかります。作成者の名前は多利であり、百済の王妃を「大夫人」と表現しています。当時の百済では、「夫人」という言葉が王妃を指す通りだったのです。 「二十三十二」という表現は、おそらく重さを示しているのでしょうが、「十二」という単位の意味は明確ではありません。 このような記録がブレスレットに刻まれていることから、百済社会は職人を尊重し、彼らの名前まで作品に刻むほどであったことがわかります。韓国の遺跡発掘史上、このような確実な記録がブレスレットに刻まれているのは初めてのことです。",
    "QA": [
        {
            "question": "このシルバーブレスレットはどこにありますか？",
            "answer": "このシルバーブレスレットは現在、国立公州博物館が所蔵しています。"
        },
        {
            "question": "このシルバーブレスレットはいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "このシルバーブレスレットは1974年7月9日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このブレスレットはどのようなデザインですか？",
            "answer": "このブレスレットの表面には三つの爪が彫刻されており、その中に二つの頭が反対に回っています。"
        },
        {
            "question": "ブレスレットの内側にはどのような文字が刻まれていますか？",
            "answer": "ブレスレットの内側には陰刻で「庚子年2月、脚作大夫人分二百州主耳」という文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "このブレスレットの作成者の名前は何ですか？",
            "answer": "このブレスレットの作成者の名前は多利です。"
        },
        {
            "question": "百済社会では、王妃をどのように表現していましたか？",
            "answer": "百済社会では、王妃を「大夫人」と表現していました。"
        },
        {
            "question": "このブレスレットの制作年はいつですか？",
            "answer": "このブレスレットは庚子年、つまり520年に制作されました。"
        },
        {
            "question": "このブレスレットは何のために作られたものですか？",
            "answer": "このブレスレットは武寧王妃のために作られたものです。"
        },
        {
            "question": "このブレスレットはどのような重さですか？",
            "answer": "このブレスレットの重さは「十二」という単位で示されていますが、具体的な重さの意味は明確ではありません。"
        },
        {
            "question": "このブレスレットには何の記録が刻まれているのですか？",
            "answer": "このブレスレットには作成者の名前や製作年が刻まれており、百済社会が職人を尊重し、彼らの名前まで作品に刻むほどであったことがわかります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 388,
        "QA": 448
    }
}